去新加坡要Visa？

因為工作需要，間中都會幫人申請新加坡visa。頭先見到另一個Post入面好多人話香港人去新加坡要visa，睇返原post條link係講緊”for holder of Hong Kong Document of Identity”, 唔係”Hong Kong SAR passport / BNO”呀

未見過Hong Kong Document of Identity既請睇下圖

揸呢本野去新加坡不嬲都要Visa架，但HKSAR/BNO護照就唔使。各位唔好亂信fake news喇

支持新加坡警察嚴正執法！後果自負！後果自負！

其實咩人先攞到呢本嘢？新移民？

未住夠七年

以我所知係為上面落黎香港，因為係香港未住夠7年未係永久居民，所以申請唔到特區護照既人而設。佢地需要去外地就要申請呢本野當護照咁用。因為上面冇寫係passport，又唔係多人用同唔常見，好多外國immigration見到都左check右check，好麻煩既一本三不象。

呢本野仲衰過bno

連支那護照都衰過啦
DI一路都係地底泥

英治時期已經有CI 同DI，係去邊都要簽證